[對症下藥] 對付藍絲家人超級大整合，逐一擊破！

一直以來見唔少同路人都因為藍絲家人搞到好大壓力仲有啲出埋事就開始檢討到底點解一直都connect唔到藍絲發現原來我哋一直都冇對症下藥

藍絲的行為表現不外乎係盲撐警、撐政府但唔代表佢哋性格同關注點都係一樣，只要捉到佢哋嘅心理習慣，就可以逐一擊破！

藍絲的主要特徵有幾款，例如係死要面、貪錢、驚死、驚共產黨、自私、有宗教信仰、懶醒硬頸等等，就住佢哋嘅特點採用返相對的方案

以下係一啲個人經驗同整合大家不妨參考吓：

1. 死要面
好多藍絲廢老都係不問世事、政治冷感，但多數有死要面、大男人主義的弱點，只要將焦點移離政治，就反而可以令佢哋關注政治。

實際建議：
一. 用好不屑的語氣屌鳩佢哋：「我話撚知佢哋宜家搞咩法例，打女人打細路喎！咁你都忍到，你仲係唔係男人嚟㗎？！」最後一句要加強語氣，自尊心越強的廢老絕對頂唔到人哋質疑佢係唔係男人

二. 見到佢哋睇CCTVB，就扮輕描淡寫咁講一句：「咦？乜你仲睇TVB㗎？出面啲人都話睇得TVB正一廢老喎，個個都睇NOW啊、有線啊同VIU啦，先幾十蚊，又唔係俾唔起，仲睇TVB？唔係啊你？」

利申，以上兩招對我個極標準深藍老豆用過，咩都唔識，但好大男人，宜家會自動轉台，TVB都唔開

2. 貪錢
呢個就係人嘅天性，但藍絲就更甚，由錢入手就最簡單，用錢引火去政府同黑警身上

實際建議：
一. 當佢哋撐警時，唔好屌佢哋撐警要講：「你知唔知每年警察使你幾多錢？成185億啊！除返開啲錢俾我唔好？平時又唔撚做嘢！錢就照袋，4000到宜家都未收到，佢哋就個個月準時出幾皮！」

二. 或講：「交咁撚多稅，政府又唔搞好醫療、住屋，倒晒俾啲警察去扔催淚彈、噴胡椒，你知唔知嗰到使撚咗幾多錢，好心佢就拎啲錢出嚟，開多幾間醫院啦！啲人要嘈咪嘈囉，政府一早回應就唔使用咁多錢啦！又唔使搞到咁大件事啦！一日最衰都係政府同警察，蠢到不得了！」

唔一定要講對方交稅，講自己交稅都得，佢哋會自動諗到自己有交， 大部分人都會更加相信自己分析出嚟嘅嘢，兼且會企得更硬

利申：我老母就係貪錢藍絲，呢招好撚有用宜家日日都鬧政府嘥錢，仲帶到班師奶一齊鬧
Ps.呢招唔可以用喺死要面的藍絲身上，會有反效果例如：「我大撚把錢，支持政府打死佢哋！」
請慎用。

3. 驚死and驚共產黨
大部分藍絲都有返咁上下年紀，多數過經歷過文革同其他運動，會好撚驚死同驚共產黨，呢個位我哋應該要話畀佢哋知香港仲未畀共產黨完全掌握，但到時共產黨落咗嚟，咁就真係仆街了，所以點都要企硬。

實際建議：
一. 播放黑警及白衫人士打人片段，話畀佢哋知班警察同黑社會勾結咗，咁落去共產黨未落嚟，我哋都畀啲黑社會打死曬先。

二. 講：「我哋唔係諗住反共產黨，你睇啲嗰五大訴求，都冇一個係要反共產黨，而家喺啲警察同政府自把自為打人，中聯辦都講咗冇主動提出過要搞送中條例，係政府唔聽上面指示，叻唔切先搞到咁咋！」

三. 香港係國際大都市，全世界嘅國家，好重視香港，唔會想香港被共產黨捉住，但如果送中條例一過，到期時共產黨就想拉邊個就邊個，外國都救唔到，就真係仆街啦

4.自私
總有一啲廢老係又驚死又貪錢又重視著數，利字當頭，咁最好就係利益掛勾，除咗以上嘅一啲提議之外，仲可以有其他嘅方法對付， 較為適合獨立經濟或家庭經濟支柱人士。

實際建議：
一. 斷家用（唔使解釋，最切身最顯著）

二. 威脅唔帶佢哋移民（之前有巴打提過）

三. 個人情況而定（ 如果佢哋驚大陸，就話送佢哋返大陸養老， 如果佢哋驚你唔養佢，就兇佢唔養佢哋or送佢哋去cheap cheap老人院）

自由度較大，大家可以依據自己有啲咩籌碼嚟行動

5. 宗教信仰
唔知點解好多藍絲，明明冇良心、冇愛心 但都係會有宗教信仰，仲要好虔誠 咁我哋就可以同佢哋講教條，甚至係推薦佢哋宗教活動

實際建議：
一. 同佢哋講教條，相信呢個世界上冇咩宗教係會支持黑警同白衫人咁樣打人，當然啦有廢老路會表示係啲示威者出手先，呢度唔好同佢拗亦都唔好承認，要同佢講宗教裏面嘅大愛同埋寬恕，我佛慈悲又好，畀人打左邊，然後要畀埋右邊佢打又好， 道教都會講仁愛包容。

二. 如果佢開始接受你嘅講法，咁你仲可以同佢講之前已經有一啲宗教，有一齊出嚟唱聖詩念佛經，如果佢好有興趣，就打蛇隨棍上啦！

6. 懶醒兼硬頸
好多廢老成日懶醒以為自己睇到嘅就一定啱，呢一類人有一個共通點，寧願聽其他嘅小道消息都唔願意信新聞覺得官方消息都係假所以長輩圖同YouTube農場片先會咁受歡迎咁連登特制長輩圖就fit晒你啦！

呢邊就唔放圖啦，文太長，網上面都有好多，大家隨意選用啦！

大家有冇其他好提議，或者留意到廢老的特點提出嚟大家集思廣益一下，如何對症下藥

我哋說服到一個人，我哋不但多一分力量，仲削弱到對方一分力量！

再次呼籲，搞唔掂都唔好做傻事

推

push

仆街好似開錯台

我會斷關係

對政治冷感 覺得出黎遊行=搞亂社會 遊行嘅人唔死都冇用嘅人可以點搞
利申：老母身為護士 竟然都覺得警察咁做冇問題 仲話幫人抵打 好撚心淡

G持
千其唔好離家出走咁隻豬
斷家用但食佢住佢最好

咁傻豬

呢段點睇？

二. 或講：「交咁撚多稅，政府又唔搞好醫療、住屋，倒晒俾啲警察去扔催淚彈、噴胡椒，你知唔知嗰到使撚咗幾多錢，好心佢就拎啲錢出嚟，開多幾間醫院啦！啲人要嘈咪嘈囉，政府一早回應就唔使用咁多錢啦！又唔使搞到咁大件事啦！一日最衰都係政府同警察，蠢到不得了！」

[公投] 8.4 遍地開花-罷工前夕-七區集會 暨 港島西&新界東夾擊大遊行

一齊罷工

老豆成日冷清高

大致係話香港係中美兩國 博弈下的一隻棋子
「我都同你講呢間係中美貿易戰 外國一直在攪局 外國在危言聳聽 一旦立例 外資撤退 你又放長雙眼看看」
「所以今次立例同上次23條撤回有些不同， 今次係中美大鬥法 香港人變成籌碼擺咗上枱啫」